\sectionWithoutNo{Введение}{sec:introduction}

\textbf{Задача}: Синтез оптимального следящего регулятора и его изучение.

\textbf{Исходные данные}:

\begin{itemize}
    \item Вид объекта управления:
    \begin{equation}\label{eq:plant}
        \begin{cases}
            \dot x = A x + b u, \quad x(0) \\
            y = Cx
        \end{cases}
    \end{equation}
    где
    \begin{equation*}
        A = \begin{bmatrix}
            0 &  1 \\
            0 & -1   
            \end{bmatrix}, 
        \quad
        b = \begin{bmatrix}
                3 \\
                4
            \end{bmatrix}
    \end{equation*}

    \item Ошибка управления:
    \begin{equation}\label{eq:error}
        e = M_g \xi - x
    \end{equation}

    \item Структура регулятора:
    \begin{equation}\label{eq:structure-of-controller}
        u = -K x + L_g \xi
    \end{equation}

    \item Структура генератора:
    \begin{equation}\label{eq:structure-of-generator}
        \begin{cases}
            \dot\xi = \Gamma\xi \\
            g = H \xi
        \end{cases}
    \end{equation}
    где $g(t) = \cos{6t} + 2 \sin{2t}$

    \item Критерий качества:
    \begin{equation}\label{eq:optimality-criterion}
        J = \int_{0}^{t} x^T(\tau) Q x(\tau) + r (K e \xi)^2(\tau) \dd\tau
    \end{equation}
    где
    \begin{equation*}
        Q = \begin{bmatrix}
            2 & 0 \\
            0 & 1   
            \end{bmatrix}, 
        \quad
        r = 5
    \end{equation*}
\end{itemize}